警告：Android 用戶請停止使用 Brave 瀏覽器

有消息指，3月份開始 Brave 公司與一家支那加密貨幣交易平台Binance 合作，於Brave 瀏覽器 監控搜索時某特定字眼而向用戶提供Binance 廣告。事件證明左一個瀏覽器可監控範圍之大及Brave 的不道得行為，手足應馬上抵制使用。即使一套軟件開放源碼，但當到達戶手上時我地無辦法確保程式 (compiled program) 是完全跟足開源程式碼或有否加上其他奇怪後門。現階段我們建議馬上停止使用Brave 瀏覽器並改用其他瀏覽器，例如Firefox/Chrome/Opera/Vivaldi。

reference:
- 消息新聞: [url]
[/url]
- 相關源碼:

#全民資安 #科普 #抗爭日常 #Android

hkmap live 推薦

蓮燈囝燈死埋個Browser

利申：非IT狗 唔識IT嘢

下？用chrome？

玩完 用緊brave

Brave剛剛話佢地已經fix 左

有同Binance合作
不過其實Reddit都有中資成份

有乜嘢係冇 不如話

呢隻browser係外國本身都負皮多多
都唔知點解香港有人用

用 firefox

連登仔好鍾意用，前排仲見到有人推薦

實在太好，跟風冇腦一族 立即收晒皮

duckduckgo la

firefox又贏

蠢人一向佔大多數

vivaldi

咪又係 chromium 底

用 firefox

手足 果然識貨

唔 open source

PC版呢？

老老豆豆 brave, opera之類嘅browser都係chromium 底，點解唔直接用Google Chrome?又唔會係快啲

（可以直接用Chromium嘅，但係要手動download update同無licensed嘅codec, 即係冇得播mp4，所以建議用最接近嘅Google Chrome)

想要唔同嘅速度嘅browser直接用唔同engine 嘅browser 啦 （firefox嘅gecko, 舊edge嘅EdgeHTML)

個人經驗新edge快過chrome
Vivaldi個UI做到嘅嘢，chrome要裝好多plugin先做到

同埋有啲人只係唔鍾意Google，chromium雖然都係google開發，但至少open source，冇咁易做手腳

因為好多user係想要gimmick，有新broswer用會有新鮮感

而且佢地覺得重裝個totally clean browser 行快左 = 個browser本身就比原本果個快

Google Chrome Sucks

brave 最主要係改變左廣告模式，你可以唔睇廣告，亦可選擇睇廣告收錢，收益可以捐畀你去開既網站

之於其此以外.......佢係一個好普通既chrome browser

Brave唔係中國嘢扮鬼佬嘢咩

Brave創辦人係Brendan Eich 發明JavaScript條友
本身喺Mozilla做CEO，不過因為比人發現佢捐錢比反同組織，之後自動辭職

下有咩問題

未聽過

咁Brave點播MP4架？
自己傾license番嚟？

一係firefox 一係chrome

一係黑 一係白
地球上有好多款browser 㗎
跳出你個井，望下呢個世界啦，藍屍

人哋鍾意揀最大路嘅browser都被屈藍

等佢自己出嚟澄清啦，
你跳出嚟做乜撚嘢，
你都似係一隻藍屍喎

條友痴左線
唔用其他browser就係藍絲

關藍絲咩事

無人用?

身邊好多人都Chrome+Google
叫佢哋轉會FireFox+DuckDuckGo就耍手零頭

我嗰段嘢個重點 唔係黃定藍，
點解你兩條友會唔明白，

其實黃定藍 係有跡可尋，
我都唔會話你係藍屍啦

電腦用緊Valvidi 希望冇事

見上面有人推dl嚟試吓,D繁體翻譯完全係大陸用語直接轉繁體
見到都唔開胃即刻用返firefox算

連 vivaldi 都串錯

m$ 直頭香港有office 啦，
個windows裏面 有邊句說話係用廣東話阿？
係咪因為咁樣唔用 windows 呀

喂喂喂 喺連登我想搵一個聰明嘅人真係好難喎 我發覺

非大陸用語=廣東話?
連登難唔難搵聰明嘅人我就唔知,不過幾肯定你唔係聰明嘅人

睇你試一個軟件，
試得咁撚表面 就知你係一個超級大傻仔啦

ddg 有咩特別要配ff用

我原意係唔想Google知道我太多野姐
唔關港共事

chrome

我都因為咁轉用ff
Google太多服務

出咗幾年咁表面嘅嘢都未整好有乜好試落去
ctrl+c一D就複製一D就拷貝
你睇落幾支持呢個broswer,用咗咁耐有冇留意到叫developer改好D翻譯呀?
試得好深入嘅超級大傻仔

我唔會因為條女啲眉毛生得唔齊 或者 有一隻牙生得唔齊我就唔屌佢

我講比喻 係講俾啲低能嘅人聽，等佢明白重點，
你7咗㗎喇 你唔好死撐啦

我對任何 browser 都係冇感情，邊隻好用我就用邊隻

哥哥今日幾忙 (我打工仔嚟㗎咋) 唔得閒再覆你，
你鍾意講乜鳩都好啦， 繼續用你嘅 Firefox 啦

咁嘅例子真係低能先講得出
改翻譯呢D低級換塊皮嘅嘢,就返你D適合你程度嘅比喻頂多係化妝,你就用人天生嘅嘢做比喻
我又唔會因為天生生得柒歧視人嘅,不過會歧視D生得柒但係衫又唔洗,鬚又剃半邊普通整個人衞生都未搞掂,然後話點解我月入5萬雙碩士媾唔到女嗰D on9仔囉
我亦冇評論過任何除翻譯外嘅優劣,純綷帶出佢嘅翻譯未吸引到我用落去
起碼冇好似D「聰明仔」咁指住人話用乜乜就係藍屍先啦
你自己一嚟就起曬槓眾人皆醉你獨醒咁款,邊個柒就自有公論啦

上面有人話中國嘢嘛
據我所知就唔關事

呢單嘢最多話佢locate 去賣廣告cap錢，如果你唔信佢係唔小心嘅話

完全睇唔到佢賣屎忽俾支那

Opera 咪又係大陸嘢
16年賣咗喇

ching 你越嚟越痴線

地球上有咁多款 browser

你又有咩好推介

個底係用 chromium 嗰啲就不了

我乘機串下啲 藍屍 姐

power_off 兄鍾意用邊種browser , 你以為我唔知咩
我以前仲可以答你，我10% 時間用firefox
依家跌至只有5%

Microsoft咁硬頸， 但係為咗救自己個browser 都行另一條路唔行 firefox 嗰邊啦 ， 咁短時間 上個月 用戶數量都已經超越 firefox 啦

firefox 有咩問題

我覺得到咗21世紀仲要依賴Browser真係好可憐
真男人直讀HTTP Response

curl masterrace

唔關ff事，ddg係用黎取代google search

已轉ms edge

因為本身ddg都有Android browser, 所以咁問

睇咗樓上巴打段片介紹ddg, 暫時用落覺得差過Google 啲嘢唔夠localize, maps好廢

廢 <- 事實
始終無google咁多資源，但盡可能用左ddg先，揾唔到想要既野先用返google

用開chrome

(咪一鳩樣)

一般睇啲國際性新聞，用ddg都無咩問題嘅。或者下次bing下

我其實係講duckduckgo mobile 版browser
android ios 都有

Firefox/TOR，OSS正統

我記得嗰個連登低手之前喺第二度講過啲分化野/偏藍既野。其實無咩必要覆佢。

你用google比
yahoo bing 嗰啲都唔夠做啦
老實講
duckduckgo search 中文重未掂
甚至成日當咗漢字出日文
但英文還可以啦

你條死藍屍，我記得你曾經隨街屙屎，
又喺另一條街打警犬，
其實有必要 回覆你個 (如果7頭知道)

有比較先有進步
我會試下用多啲

其實chrome唔係都有咩

死攬 chromium base 既人唔回應呢個問題

Mr.A 兄， 係 我真係唔敢答 power_off 兄，
例如有人覺得V好用過F，都唔可以話 F有問題嘅

死攬唔係「因為好用」而用